\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ Activité ouverte}

\begin{document}


\chapter{Pression}

\begin{objectifs}

En physique, une loi relie la pression dans un fluide avec la profondeur à l'intérieur de ce dernier. Par exemple, dans l'eau, la pression augmente quand on descend. L'objectif est de vérifier l'affirmation suivante : \textbf{cette loi suit un modèle linéaire}.


\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

Deux étudiants de BTS ont réalisé cette année un TP et voici leurs mesures :

\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   \textbf{Pression (\si{\hecto\pascal}) (y)}& 0 & 2.1 & 2.8 & 3.7 & 5.4 & 7.2 & 9.2 & 11.0    \\
  \hline
  \textbf{Profondeur (\si{\milli\meter})  (x)} & 0 & 15 & 30.6 & 35 & 53 & 71 & 89 & 107  \\
	\hline
  \end{tabular}
  \end{center}
\vspace{1cm}

\cadrepp{A faire}{
\begin{itemize}
\item Représenter sur votre feuille un repère avec une échelle adaptée.
\item Placer dans ce repère les couples de point du tableau ci-dessus.
\item Préciser sur votre copie l'allure des points placés sur le repère.
\item Tracer la droite qui passe par tous les points. 
\item Conclure quant à la problématique située dans le cadre "objectifs".
\item Pour aller plus loin : déterminer l'expression de la fonction affine.
\end{itemize}

}



\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\tkzInit[xmin=0,xmax=110,ymin=0,ymax=11.5,xstep=10,ystep=1]
\tkzAxeXY
\tkzGrid

\tkzSetUpPoint[size=3]
\tkzFct[color=blue,domain=0:110]{0.101*\x}

\tkzDefPoint(0,0){A}  \tkzDrawPoint(A) 
\tkzDefPoint(15,2.1){B} \tkzDrawPoint(B) 
\tkzDefPoint(30.6,2.8){C} \tkzDrawPoint(C) 
\tkzDefPoint(35,3.7){D} \tkzDrawPoint(D) 
\tkzDefPoint(53,5.4){E} \tkzDrawPoint(E) 
\tkzDefPoint(71,7.2){F} \tkzDrawPoint(F) 
\tkzDefPoint(89,9.2){G} \tkzDrawPoint(G) 
\tkzDefPoint(110,11){H} \tkzDrawPoint(H) 
\end{tikzpicture}
\end{center}

L'allure des points forme bien une droite qui passe par 0 : c'est une fonction linéaire. La pression en fonction de la profondeur est une loi linéaire. Pour retrouver l'expression, on peut calculer la pente de la droite en prenant le premier et le dernier point : 
$$ a = \dfrac{11-0}{107-0} = 0.103$$ 

Et l'expression est donc : $ P = 0.103 \times h$ 


\end{document}